<昨日屯元 今日東涌 明日高雄> 阿扁：國民黨候選人韓國瑜當選高雄變「中國城」

韓國瑜當選高雄變「中國城」 扁喊話將「北漂」

國民黨高雄市長候選人韓國瑜提出「北漂」議題，成為選戰熱門話題，前總統陳水扁今（8）日在「新勇哥物語」發文表示，如果韓國瑜當選，「進步城市」又回到戒嚴時期警總時代，沒有言論自由，沒有集會遊行的自由，而且高雄市將成為「中國城」，難道要逼迫他再一次「北漂」？

［新勇哥物語］-其邁，「宜居城市-高雄尚讚」的最佳選擇！全文如下:

勇弟：《宜居城市-高雄尚讚》這一幅畫是一位只有6歲，剛開完個展的小小畫家蔡明叡的作品。

小勇：連6歲小男孩都知道「高雄尚讚」，高雄是「宜居城市」！但又聽說阿扁要搬離高雄是怎麼一回事？

勇哥：阿扁也曾經是「北漂」的一個。高中畢業後北上唸大學，然後在台北成家立業，「北漂」一漂40年。接著一路「南漂」住過新北土城、桃園龜山、台中南屯，最後落腳高雄鼓山。三年多來，做為高雄人是幸福的，是驕傲的！如果不幸被那一位從背後毆打過阿扁的人當選高雄市長，「幸福城市」變成「悲情城市」，「進步城市」又回到戒嚴時期警總時代，沒有言論自由，沒有集會遊行的自由。阿扁豈不要興起不如歸去的念頭！？

勇弟：阿扁有幸成為高雄人，與2006年菊姐首次參選高雄市長有關。記得選前三天在義民廟，阿扁誓言只要菊姐當選，一定會在高雄買房子，等卸任總統後再搬到高雄住，做一個快樂希望的高雄人！

勇哥：如果那一位從背後毆打過阿扁的人當選高雄市長，說要讓高雄人口從現在的277萬增加到500萬。人從哪裡來？除非來自中國的移民，高雄市成為「中國城」，一下子人口驟增二倍，現有居住空間都要減半，不然就是公園綠地蓋滿房子！這樣的高雄不再是阿扁上愛的所在，難道要逼迫阿扁再一次「北漂」？